討論下: 關於係日本工作既中國人???

旅行時去一d 秋葉原商場, 各大藥妝店等
都遇到有幾多中國人做售貨員, 收銀員
因為佢地個名牌有支那旗

問題係應該唔會全部都係留學生掛?
乜大陸人有日本工作假期咩?

不嬲大陸人係好有辦法周圍移民
唔係點會叫蝗蟲

另外都見唔少越南 泰國 黎巴嫩
有遇過做飲食店waiter 又有酒店執房

正常屋企有一百幾十萬供去日本讀幾年書都唔會番呢d工啦
究竟係咩玩法?
好奇佢地揸咩visa去

多數留學生
錯啦，大陸學生去得日本讀多數中產
好有錢既人唔會好多，只少我無見過

同埋人工好高藥局，1個鐘1000¥-1200¥ 不等
仲多數包車錢。同埋佢地大陸人都係請黎招呼自己友。打依啲荀工有咩所謂

咪日本既working holiday.點解一定要掛勾讀緊書

加上有得揀我請願返藥局。
又唔辛苦，又唔洗點對日本客（日本都唔少閪客）
人工又高。

只係覺得有古惑
好容易正規就去到香港人仲唔9衝

原來大陸都可以申請日本working holiday?

激安殿堂都有好多大陸人做

多，但激安都唔太好做

做雞嘅大媽都好多啦，深入長野松本

辛苦?
見好多做收銀

收銀做唔停
算辛苦，但唔洗點行。

i see
企街同massage店都有
果d肯定非法

絕大部分語言學校留學生

係母國個時比人水日本有幾夢幻國度
同銀行借埋錢都要黎日本
講緊東南亞個班
所以佢地過到黎係破釜沉舟
唔搏命打工唔得
好快返爆鐘都要寄錢返自己屋企還錢
不過日本入境近年越來越嚴查
好多人就咁比人踢返去

3年來上千名留學生「下落不明」，日本東京福祉大學被下「停召令」

去日本讀語言學校都可以打工
對外國人嚟講返到便利店/supermarket嘅pt 日文程度都有返咁上下
咁個啲人就會以語言學校做跳板考日本大學
讀完搵到工咁咪攞到永住證
再進一步就歸化

樓主講個啲東南亞人真係日本公司係當地做培訓之後送嚟日本返工

呢種靠背嘅機械式待客始終都係唔得
試過同南亞店員講寄宅急便 聽唔明日文&英文地名
認唔到漢字，比起local店員要多一倍時間搞

赴日留學卻成非法移民的跳板
日本政府自從2008年訂出「留學生30萬人計劃」，赴日留學的外國人人數大增，這些學生從日本語學校畢業後雖然可以繼續往大學就讀，但沒繳學費、違法打工的案例跟著層出不窮。

《聯合報》報導，據指出，「學部進修生」入學條件為「能理解日文的日常對話」，實際上只審查書面資料及面試，沒有筆試。該校前職員對日本媒體JNN說，「有學生五十音不會寫、不會讀五十音，連簡單的日文單字都不會。學校應在入學階段就看出這名學生是不是真的想來念書。」

一名離校的蒙古留學生說考試很簡單，只要會寫自己國家的國名、會話即可。另一名尼泊爾的「失蹤」學生被問及為何選擇念東京福祉大學，他說，「因為哪裡都進不了。」曾把學生送進福祉大學的日語學校人士對日媒證實，「入學考有跟沒有一樣。這間學校是找不到地方念書的留學生的救命繩。」

學生簽證允許留學生每週在日本工作28小時。不過求學如今卻成了非法移民的破口。據《日本經濟新聞》，2018年，日本一共有29萬9000名外國學生，比5年前增加了13萬人，而截至今年1月，共有4708名外籍學生簽證過期仍滯留日本。

根據日本學生支援機構（JASSO）分析，這些學生多來自東亞與東南亞，其中主要來自中國（38%）和越南（24%），另外也有部分來自尼泊爾（8%）、南韓（5%）、台灣（3%）。

十幾年前啲蝗國人多數係搵中介借錢去留學
所以大部份人都係返工多過返學

依家就中產多，唔使借學費，但要賺生活費
近呢幾年蝗國人搵part time易好多，做服務業就得
以前就淨係返飲食類工廠類，依家呢啲工變晒南亞人做

識得有幾個係真係有錢
呢啲就買樓自住，唔會出去租
有個有錢到買地自己起屋

同埋佢哋自己有圈子
留完學大把機會用working visa留喺日本

日本最低工資對佢地黎講都算幾吸引，佢地最鍾意幾個人屈埋一間房，食垃圾又一餐，年中都可以儲埋唔少。咪話大陸留學生，巴基斯坦，印度，菲律賓留學生打工都越黎越多。
Btw，做藥房都好過做燒肉店，拉麵果d。

以前識唔少，大部份中國留學生拎住第一年學費就過嚟日本。

然後博命打工賺埋第二年同之後升學。

好多無錢讀大學就去讀專門學校浪費時間。

超時工作好平常，好多打兩份工避28個鐘規定。然後住平食平，等畢業揾全職。

上到大學既相對係有錢，私立學費好貴，留學生點打工都賺唔返。

我呢邊都見好多南亞人，最多係尼泊爾人同斯里蘭卡人，佢地都係喺呢度讀語言學校

專門學校都唔平

其實仲有好多支那人中學就去咗日本讀書 前排用支那交友app探探 搜尋日本地區所以先知

日本大城市D便利店員工唔係蝻就支